Sterker nog iets ten opzichte van Willoughby overmeesterde haar in een handomdraai; en hoewel haar familie was heel angstig aandacht besteden aan haar comfort, was het onmogelijk voor hen, als ze spraken aan blijf uit de buurt van elk onderwerp dat haar gevoelens met hem verbonden.
Hoofdstuk 16 Marianne zou gedacht hebben dat zelf heel onvergeeflijk hadden zij kunnen slapen op de eerste avond na het afscheid van Willoughby.
Zij zijn beschaamd om zich bij haar gezin in het gezicht van de volgende ochtend, had ze daar niet uit haar bed in meer behoefte aan rust dan wanneer zij vaststellen.
Maar de gevoelens die dergelijke zelfbeheersing een schande, laat haar geen gevaar lopen.
Ze was wakker de hele nacht, en ze hebben het grootste deel van uitmaken.
